IFC天台掉隻螞蟻落去會否死

硬係覺得唔會

W=mg

咁者係會唔會？

死左你都唔知啦

應該唔會跌死 但係會餓死

唔會
蟻身體有個加速上限
去到某個位就唔會再快
個個速度係跌佢唔死
日本有節目做過實驗

G=9.81

落雨嘅水珠會唔會打死螞蟻？

唔識物理但係feel到你地尻up

我估唔會但會浸死佢

Newton 2nd law
F=ma
F=mg
W=mg

會，唔信你試下
咁都問得出你真係冇撚腦....

terminal speed

嚇死

根本會比風吹走

清你啱，樓豬咁都唔識試完做報告，渣架

Let h=400 m, m=0.000005 kg,
t=0.01 s, u=0 m/s

v^2-u^2=2ah
v^2-0=2*9.81*400
v=88.6 m/s

F=(mv-mu)/t
F=(0.000005*88.6-0)/0.01
F=0.0443 N

利申: F3 physics F

要睇隻蟻受唔受到0.0443N 力

t=0.01s

F=G(m1m2)/r^2

鳩作嘅
落地嗰下由v減速到靜止用咗0.01秒

輕得滯應該會好似羽毛咁擺下擺下？

常識話俾你知唔會跌死 但係會俾人踩死同車死

輕到擺都擺唔到

V=ir

嚇死左

F=mv^2/r or mrw^2

蟻質量太細， 一定要考慮空氣阻力，同空氣密度。終端速度無可能去88.6

隻螞蟻跌咗落天星碼頭嗰邊個摩天輪？

咁啫係會唔會?

咪係 邊有可能88.6m/s

同埋蟻承受到唔知自己幾多倍既力

一定唔會死

Q=mc∆T

E=mc^2

人都唔會死 蟻點會死

蟻既 terminal velocity 係 6.4km/h 有paper研究過 所以係唔會死既

air friction啊掉

空氣阻力極大
體重輕
受到既力都好細

ds/dt = v

pV=nRT

2Co+o2 >2co2

F=GMm/R^2
一隻螞蟻大約重0.1g= 0.0001kg
地球重 5.97x10^24
ifc 高415.8m
地球半徑 6371 km = 6371000m

F=(6.67x10^-11)(5.97x10^24)(0.0001)/(6371000+415.8)^2

F=8.9x10^-9N

瀕死會引發佢潛能，中途變成飛蟻

一隻螞蟻由ifc跌落去
個比例咪即係一個人由好高處 eg高空中 咁跌落去
咪一樣會死??
利申 唔識物理 中三phychembio加埋20分

得 1.7 m/s 真係好難死得去

會，餓死

老死
跌得快過光速
周邊時間變快

樓主你掉我落去 我就答你

你要諗埋空氣阻力呢part
利申：phy 0分

懶得寫式，就咁講theory啦
本身free falling的speed會因為gravity無限加速，但因為有air resistance﹐佢加速到某個位就會停係果個speed (terminal speed)
問題係ant咁輕，一開始風可能仲大過佢跌落去的speed﹐所以佢隨風飄可能仲大機會過跌落去

佢躝緊隻手/幅牆 你用手指彈佢落樓 重手彈死咗

E=mc⊿T
E=0.00001 (3e8) (0)
E=0
冇事

唔會 因為佢係飛蟻

M=w/g

輕功水上飄都識
IFC 碎料啦

唔會 因為會變Ant man

頭先我就係冇考慮到風阻，當咗真空，先會計到88.6m/s
如果以1.7m/s terminal velocity落地就應該冇事嘅

擔心距餓死好過啦

成班真心膠真係計晒數

究竟由ifc頂吹隻蟻落去用一年時間掂唔掂到地

得閒冇野做

啲小物件 有浮力同空氣阻力 去到terminal velocity 就唔會再加速

與其諗佢會唔會死
不如你諗下你邊度搵番佢先

諗起n年前的笑話
如果一滴水由勁高跌落黎會唔會打死人，一堆phy撚計一大輪
之後有條友問，你地冇人試過淋雨？

流體力學D公式，真係見到都唔想寫。

好明顯就係因為做唔到實驗，講緊理論上啦
ching中三選科試吓art啦，應該啱返啲低智啲嘅人

笑撚死

唔會
因為螞蟻會俾風吹返埋外牆

會吹落維港浸死

蟻係二維空間生物，唔會跌死

y=mc2
689+777x www.thisav=8964G
結論>得
利申 AL西史拎E

會嚇死

除非你克服到空氣阻力呢個問題

如果唔係，你無得同我隻螞蟻鬥螞蟻鬥螞蟻鬥...

終於有心水清巴打

麻友=g

On9唔計空氣阻力

e=mc^2

所以麻友=9.81

唔死 但可把感情摧毀

Q=cv

P_1/pg + alpha1*V_1^2/2g + z_1 = P_2/pg + alpha2*V_2^2/2g + z_2 + h_L

air resistance 呢?

F=(mv-mu)/t

唔識你就出少句聲唔好話畀人知你弱智啦好嗎？

試下用一個末部度-初速度計算

學術台唔討論呢啲討論咩

on9 螞蟻有自動防禦功能
落地一瞬間會變彈弓着地

你呢個係idea free weight既情況！

屌你重要計埋地球有空氣阻力，個力就重細好多！

隻蟻係嚇撚死

You = g

I=1/2 ML^2 x2+6x1/3 Md^2
1/2 Iw^2=mgh
v=rw w=v/r

有buoyancy effect，所以唔會死

咁隻蟻受幾大既力先會死？

佢身體構造承唔承受到空氣既衝擊？

真係用W=mg

問題係要睇隻蟻既落法，如果張開六支，空氣阻力大增，加速度唔高應該有機無事

好撚風趣
有冇人睇到呢個係同我一齊笑
利申phys 5*

Laughed
Hku physics

呢個係ignore 空氣阻情況，實際空氣阻力會令佢減速，同埋有暖嘅上升氣流同風，所以佢餓死前都唔知落到地未

利：作文1

見到Mc delta T真係笑到噴飯
做乜鳩

象會死先

w=mg

a^2+b^2=c^2

x^2+x+1=0
formula 01

無知嘅人就係咁on9
不求甚解仲以為自己好醒

總結：唔死 是否正確

你扮蟻試下先知

G=麻友

On99
毒撚先執著呢d野

w=w

搵人掟樓主落去

你戇尻夠未
做條420米高既真空管都做到呢個實驗啦
理論既話一早有人做過類似既野
佢到達自身既最高速度再落地都唔會死
你中學都係唔好揀正常中學讀
因為我諗你有特殊需要

Idea

唔會 因為變左飛蟻

真空管就唔會有terminal velocity啦

可以不停加速

重點係佢老味個c take做光速

土&f

睇過蟻俠就知唔會啦，on9樓主

核心問題係佢take錯delta t囉
個impact time有咩可能係0秒
起碼都有0.001秒
E=0.00001 (3e8) (0.001)
=3e唔識計

做條ifc咁高既真空管?
ifc係真空?

420米加得幾多速呀，本身蟻的mass太細
如果用一個保齡球 + 真空管，應該會幾好睇

頭落地可以屈斷條頸死

放鬆啲啦

你肯定佢受嘅力只係體重？

你呢個問題其實要假設埋本身隻蟻畏唔畏高

以前老一輩d蟻唔畏高，好挨得

但近年d蟻已經去到咩都驚一餐

唔好話ifc,你由餐枱彈佢落地已經嚇撚死佢

兀= 3.14159265359

全post最高質

E=mc⊿T
E=mc^2
∴⊿T=^2

明明就係⊿T=c, 你識唔識數學嫁校長
仲有明明就係E=GMm/r

蟻多嬲死象

Sorry 可能我條式唔太清楚
有讀過phy就g mc⊿T 個T 係溫度
唔係時間

如果係真空環境
排除窒息至死 從高處墮下會否跌死?

會變飛蟻但唔會死

會，不過唔好問我要幾高，要計出黎的話好X煩

T唔係解transpose咩

而家係physic not phytrix

T=temperature

以前啲蟻有獅子山下精神，依家新一代冇咖喇。

咁有時係keep things simple and stupid好嘅，
我同意有時過多知識係會局限咗人思考嘅角度。

唔會跌死
不過飄得太耐
餓死左
（好耐以前聽人咁講）

係，新一代d蟻真係好廢死廢蟻

Just like TT

agger

咁你就收爹啦

R-mg=ma

個E 係electric field 囉

V/d = mc⊿T

接力
IR/d = mc⊿T

所以咪要用真實物理算式表現返點解淋雨唔會整傷人，求知黎

中國文化的通病，一句你無淋過雨咩，的確好型， 又充滿深度好有哲學意味。
不過我更加敬佩嗰班戇鳩的理科生，人類文明進步就係起源自求知欲，有班戆9問D白痴問題之後自問自答，好似點解會有火星逆行，點解樹上果子會跌落泥，點解大力打石頭石頭會爆開，點解天空係藍色，點解香港D海水係綠色？而馬爾代夫海灘D海水係藍色？
白痴問題的白痴程度係視個人的程度而定，好似樓主呢條螞蚁跳樓，最少要有經典力學，流體力學，如果有人識材料力學同昆虫學，甚至可以解釋到真空情況下要幾多樓螞蟻先可以跳樓死。

Ifc喎 隻螞蟻未跌落去都已經俾排隊跳樓既人踩死左啦